---
title: >-
    شمارهٔ  ۳۴ -  از قول علی اکبر خان دامغانی به نامزد نگاشته
---
# شمارهٔ  ۳۴ -  از قول علی اکبر خان دامغانی به نامزد نگاشته

<div class="n" id="bn1"><p>قربانت شوم؛</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>این مزد قاصدی است که آید ز کوی تو</p></div>
<div class="m2"><p>کو را دوباره باز فرستم به سوی تو</p></div></div>
<div class="n" id="bn3"><p>دستخط مبارک فرق افتخارم به اختر سود، جیب و کنارم کان لعل و گهر و معدن شهد و شکر ساخت. خواستم جوابی لایق خطاب آن جان جهان عرضه دارم کاغذهای ولایت و کارسازی روندگان مجال و مهلت نداد، روسیاهم و عذرخواه، فرد:</p></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>از کرمت دور نیست گر بپذیری</p></div>
<div class="m2"><p>عذر گناهی که عذر خواه ندارد</p></div></div>
<div class="n" id="bn5"><p>اینک روانه اند، به خواست خدا فردا عریضتی نیاز آمیز معذرت آمیز فدای خاک راهت خواهم کرد، زیاده فضولی است.</p></div>